1. 设 $f(x)$ 在[0,1]上连续，在 (0,1)上可导，$f(0)=0$,证明： 存在 $u\in(0,1)$ 使得 $f^{\prime}(u)=\frac{uf(u)}{1-u}.$ (高考水平)
 
 这里，我们通过解我们的微分方程可以得到：$y*e^{x}(1-x)=C$,那么哦我们就照葫芦画瓢，让我们的 $C$ 在一侧，其他的在另一侧，就能解决我们的本题，
1. 令 $g(x)=(x-1)e^xf(x)$,则 $g(0)=g(1)=0$,且

$$
g^{\prime}(x)=\left(xf(x)+(x-1)f^{\prime}(x)\right)e^x
$$

因此存在 $u\in(0,1)$ 使得 $g^{\prime}(u)=0$ 即 $f^{\prime}(u)=\frac{uf(u)}{1-u}.$



2. 设 $f(x)$ 在 $(-\infty,+\infty)$ 内可导，且 $f(x)$ 至少有三个零点，证明： 存在 $\xi\in(-\infty,+\infty)$ ,使得 $f^{\prime\prime}(\xi)+2\xi^2f^{\prime}(\xi)+\left(\xi^4+2\xi\right)f(\xi)=0$.(竞赛水平) 
$$
2.\text{设}g(x)=\arctan f(x)-x\text{,则}g(0)=g{\left(\frac\pi4\right)}=0
$$
 $u\in(0,\frac{\pi}{4})$,求导得到

$$
g'(x)=\dfrac{f'(x)}{1+f^2(x)}-1,g'(0)=g'(u)=0
$$

令 $h(x)=f^{\prime}(x)-f^2(x)-1$,则 $h(0)=h(u)=0,h^{\prime}(x)=f^{\prime\prime}(x)-2f(x)f^{\prime}(x)$ 因此存在 $\xi$ 使得 $h^{\prime}(x)=0$,也即 $f^{\prime\prime}(\xi)=2f(\xi)f^{\prime}(\xi).$



 1. 令 $g(x)=e^{\frac{x^3}3}f(x)$,由于 $f(x)$ 有三个零点，所以 $g^{\prime\prime}(x)$ 有一个零点 $\xi$, 求导知
 $g^{\prime}(x)=e^{\frac{x^3}3}\left(x^2f(x)+f^{\prime}(x)\right)$
 $g^{\prime\prime}(x)=e^{\frac{x^3}3}\left(\left(x^4+2x\right)f(x)+2x^2f^{\prime}(x)+f^{\prime\prime}(x)\right)$
 故存在 $\xi\in(-\infty,+\infty)$ ,使得 $f^{\prime\prime}(\xi)+2\xi^2f^{\prime}(\xi)+\left(\xi^4+2\xi\right)f(\xi)=0.$
