思路：我们先化成形如：（A+B）C 的形式，然后如果我们要求的是析取范式，那么我们就把我们的 $\land$ 看作乘号，把我们的 $\lor$ 看成加号。然后我们把我们的式子化成若干个相乘相加，最后再把我们的符号带入即可。
如果我们要求的是合取范式，那么我们就把我们的 $\land$ 看作加号，把我们的 $\lor$ 看成称号，然后我们把我们的式子化成若干个相乘相加，最后再把我们对应的符号代入即可。

## 证明我们的主析取范式唯一
![[Pasted image 20240104210446.png]]
![[Pasted image 20240104210427.png]]
![[Pasted image 20240104210502.png]]

## 结论：
![[Pasted image 20240104202127.png]]

 ![[Pasted image 20240104202331.png]]


![[Pasted image 20240104204004.png]]

 
常用二级结论：
$(A+B)(A+C)=A+BC$


求证：$(((A\land B)\land C)\to D)\land(C\to(A\lor(B\lor D))))\iff((C\land(A \leftrightarrow B))\to D)$
左侧 $\iff (\neg((A\land B)\land C)\lor D\land(\neg C\lor(A\lor(B\lor D))))$
$\iff (((\neg A\lor \neg B)\lor \neg C)\lor D)\land(\neg C\lor(A\lor(B\lor D))))$
$\iff (((\neg A\lor \neg B)\lor \neg C)\lor D)\land(\neg C\lor(A\lor(B\lor D))))$
$\iff (\neg C\lor D)\lor((A\land\neg B)\lor(B \land \neg A))$
$\iff (\neg C\lor D)\lor\neg(((\neg A\lor B)\land(\neg B \lor A)))$
$\iff \neg (C\land(\neg A\lor B)\land(\neg B\lor A))\lor D$
$\iff (C\land(A \leftrightarrow B)\to D$

题型 1：证明逻辑等价
![[Pasted image 20231212085516.png]]

![[Pasted image 20231212090006.png]]


![[Pasted image 20231126125711.png]]
![[Pasted image 20231126125743.png]]
![[Pasted image 20231126125751.png]]

题型二：化简我们的命题逻辑式
![[Pasted image 20231126125724.png]]



![[Pasted image 20231126130139.png]]



题型三：求析取范式，合取范式
![[Pasted image 20231126130343.png]]


![[Pasted image 20231126130353.png]]

![[Pasted image 20231126130401.png]]


![[Pasted image 20231126130414.png]]

![[Pasted image 20231126130424.png]]
![[Pasted image 20231126130436.png]]

![[Pasted image 20231226093512.png]]
![[Pasted image 20231226093527.png]]
![[Pasted image 20231226093546.png]]


![[Pasted image 20240104205739.png]]

![[Pasted image 20240104210550.png]]
![[Pasted image 20240104210654.png]]


![[Pasted image 20240104210756.png]]


![[Pasted image 20240104211017.png]]

![[Pasted image 20240104211325.png]]
![[Pasted image 20240104211348.png]]