![[Pasted image 20231212085605.png]]

![[Pasted image 20231212085620.png]]


例 1：证明 $P\to(Q\to R)\implies(P\to Q)\to(P\to R)$
分析：这是一个蕴含式的证明，我们有三种方法来证明：第一种是直接证：就是在前提为真时，推断结论为真。第二种是反证法：由我们的蕴含式后件为假证明我们的前件为假。第三种是永我们蕴含式的定义 $S\to C$ 永真。

题解：
（1）列真值表：
![[Pasted image 20231125115208.png]]
设 $S\iff P\to(Q\to R)\to(P\to Q)\to(P\to R)$

![[Pasted image 20231125115404.png]]

![[Pasted image 20231125115420.png]]
![[Pasted image 20231125115427.png]]
![[Pasted image 20231125115436.png]]

![[Pasted image 20231126125844.png]]
![[Pasted image 20231126125909.png]]

![[Pasted image 20231126125920.png]]


![[Pasted image 20231126125937.png]]


