必背必记等价式：（收缩扩张，只对我们的合取和析取有作用，如果我们的一个蕴含想要用，那么我们就需要先化为析取再去求）
![[Pasted image 20231225095449.png]]
![[Pasted image 20231225095455.png]]
消去量词等值式：
![[Pasted image 20240106115430.png]]

![[Pasted image 20240106115904.png]]

（2-21 是**作业**）
![[Pasted image 20231127112311.png]]
（作业）
![[Pasted image 20231226102520.png]]

![[Pasted image 20240106120010.png]]
![[Pasted image 20240106120133.png]]
（二元谓词，我们的顺序不能随便交换）
![[Pasted image 20240106120147.png]]
（作业）

![[Pasted image 20231127112501.png]]

（作业）
![[Pasted image 20231127112523.png]]


等价变换：
5. 将下列公式中的否定词等价变换到谓词中去，即否定词不在量词外边，也不在含逻辑联结词的表达式的外边。 

( 1 ) $¬ ∃ x ∃ y P ( x , y )$=∀x¬∃yP (x, y)  
= $∀ x ∀ y ¬ P ( x , y )$ 

(2)$\neg \forall x\exists yP (x, y)$
=$\exists x\neg \exists yP (x, y)$ 
= $\exists x\forall y\neg P (x, y)$

( 3 ) $\neg \exists y (Q (y)\land \forall x\neg R (x, y))$
= $\forall y\neg (Q (y)\land \forall x\neg R (x, y))$ 
= $\forall y (\neg Q (y)\lor \neg \forall x\neg R (x, y))$
$=\forall y (\neg Q (y)\lor \exists xR (x, y))$

( 4 ) $\neg \exists y (\exists xR (x, y)\lor \forall xS (x, y))$
= $\forall y\neg (\exists xR (x, y)\lor \forall xS (x, y))$
= $\forall y (\neg \exists xR (x, y)\land \neg \forall xS (x, y))$ 
= $\forall y (\forall x\neg R (x, y)\land \exists x\neg S (x, y))$

( 5 ) $\neg \exists y (\forall x\exists zT (x, y, z)\lor \exists x\forall zW (x, y, z))$
= $\forall y\neg (\forall x\exists zT (x, y, z)\lor \exists x\forall zW (x, y, z))$
= $\forall y (\neg \forall x\exists zT (x, y, z)\land \neg \exists x\forall zW (x, y, z))$
= $\forall y (\exists x\neg \exists zT (x, y, z)\land \forall x\neg \forall zW (x, y, z))$
= $\forall y (\exists x\forall z \neg T (x, y, z)\land \forall x\exists z\neg W (x, y, z))$