
$$\lim_{t\to+\infty}t\sum_{k=0}^\infty\frac{\left(-1\right)^k}{\sqrt{k^2+t^2}}$$
这里，我们发现有 $(-1)^k$，于是我们就可以通过我们的亮相合并为一项来解决我们的问题。之后，我们就可以通过我们的两项中值定理保持阶不变的性质，来处理我们的这个估计。

$$\begin{aligned}
&\lim_{t\to+\infty}t\sum_{k=0}^{\infty}\frac{\left(-1\right)^{k}}{\sqrt{k^{2}+t^{2}}}=\lim_{t\to+\infty}\operatorname*{lim}_{n\to\infty}t\sum_{k=0}^{2n-1}\frac{\left(-1\right)^{k}}{\sqrt{k^{2}+t^{2}}} \\
&=\lim_{t\to+\infty}\lim_{n\to\infty}t\sum_{k=0}^{n-1}\left(\frac{\left(-1\right)^{2k}}{\sqrt{\left(2k\right)^{2}+t^{2}}}+\frac{\left(-1\right)^{2k+1}}{\sqrt{\left(2k+1\right)^{2}+t^{2}}}\right) \\
&=\lim_{t\to+\infty}t\sum_{k=0}^{\infty}\left(\frac{1}{\sqrt{\left(2k\right)^{2}+t^{2}}}-\frac{1}{\sqrt{\left(2k+1\right)^{2}+t^{2}}}\right) \\
&\stackrel{\text{拉中}}{=}\lim_{t\to+\infty}t\sum_{k=0}^{\infty}\theta\left(\theta^{2}+t^{2}\right)^{-\frac{3}{2}} \\
&\begin{aligned}\text{保持阶不变,你可以自行放大放小}\theta\text{来严格实现}\lim_{t\to+\infty}t\sum_{k=0}^{\infty}\left(2k\right)\left(\left(2k\right)^2+t^2\right)^{\frac32}\end{aligned} \\
&=\lim_{t\to+\infty}t\sum_{k=0}^{\infty}\frac{2k}{\left(\left(2k\right)^{2}+t^{2}\right)^{\frac32}}
\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}
&\frac x{\left(x^2+t^2\right)^{\frac32}}\text{关于}x\text{在充分大时递减}.\text{ 而前面有限和不影响极限,所以} \\
&\lim_{t\to+\infty}\frac t2\sum_{k=0}^\infty\int_{2k}^{2k+2}\frac x{\left(x^2+t^2\right)^{\frac32}}dx\leq\lim_{t\to+\infty}t\sum_{k=0}^\infty\frac{2k}{\left(\left(2k\right)^2+t^2\right)^{\frac32}}\leq\lim_{t\to+\infty}\frac t2\sum_{k=0}^\infty\int_{2k-2}^{2k}\frac x{\left(x^2+t^2\right)^{\frac32}}dx \\
&\lim_{t\to+\infty}\frac{t}{2}\sum_{k=0}^{\infty}\int_{2k}^{2k+2}\frac{x}{\left(x^{2}+t^{2}\right)^{\frac{3}{2}}}dx=\lim_{t\to+\infty}\frac{t}{2}\int_{0}^{\infty}\frac{x}{\left(x^{2}+t^{2}\right)^{\frac{3}{2}}}dx=\lim_{t\to+\infty}\frac{1}{2}\int_{0}^{\infty}\frac{u}{\left(u^{2}+1\right)^{\frac{3}{2}}}du \\
&\begin{aligned}=\frac{1}{2}\int_0^\infty\frac{u}{\left(u^2+1\right)^{\frac{3}{2}}}du=\frac{1}{4}\int_0^\infty\frac{1}{\left(u^2+1\right)^{\frac{3}{2}}}du^2=\frac{1}{4}\int_0^\infty\frac{1}{(z+1)^{\frac{3}{2}}}dz=\frac{1}{2}\end{aligned} \\
&\text{注意:初学者务必要写一遍完整的严谨的过程,足够熟练之后} \\
&\text{才允许如此观点处理。}
\end{aligned}$$
