推导：
首先，我们定义我们的求导算子：
$$\begin{cases}\frac{1}{D}=\int\\f^{(k)}(x)=D^kf(x)\end{cases}$$

然后，我们可以推导出我们的差分算子和求导算子之间的关系。
$$\Delta f(x)=f(x+1)-f(x)=e^Df(x)-f(x)=(e^D-1)f(x)\Rightarrow\Delta=e^D-1$$

再之后，因为我们的求和是我们的查分的逆运算，我们就有：
$$\sum=\frac1\Delta=\frac1{e^D-1}=\frac1D\frac D{e^D-1}$$
而根据我们的伯努利数的定义，我们就有：
$$\frac x{e^x-1}=\sum_\text{k> =0}{ \frac { \beta _ k }{ k ! }}x^k$$ 然后，我们再对我们的等式两边同时去处理就有：
$$\sum=\int+\sum_{\mathrm{k>0}}\frac{\beta_k}{k!}D^{k-1}$$
转换为我们的公式形式 1就有：
$$\begin{aligned}\sum_{k=1}^nf(k)&=\frac12[f(1)+f(n)]+\int_1^nf(x)\:dx+\sum_{k=2}^m(-1)^k\frac{\beta_k}{k!}f^{(k-1)}(x)|_1^n+(-1)^{m+1}\int_1^n\frac{\beta_m(x)}{m!}f^{(m)}(x)\:dx\end{aligned}$$
同时，我们还有我们的形式 2：
$$\sum_{i=m}^nf(i)=\int_m^nf(x)dx+\frac{f(n)+f(m)}2+\sum_{k=1}^p\frac{B_{k+1}}{(k+1)!}\left(f^{(k)}(n)-f^{(k)}(m)\right)+R_p,$$

这里，我们的伯努利多项式有：
$$\begin{gathered}B_{k+1}{}^{\prime}(x)=(k+1)B_k\left(x\right);B_0\left(x\right)=1;\\B_1(x)=x-\frac12;B_2(x)=-x+x^2+\frac16;B_3\left(x\right)=\frac12x-\frac32x^2+x^3\end{gathered}$$
因此，我们也有：
$$
B_{0}=1,B_{1}=-\frac{1}{2},B_{2}=\frac{1}{6},B_{3}=0
$$
之后，我们就只需要去带入我们的公式即可。

运用 1：
$$\begin{aligned}H_n&=\sum_{k=1}^n\frac{1}{k},\text{判断}\sum_{n=1}^\infty\left(H_n-\ln n-\gamma\right)\text{收敛性:}\\\\\lim_{n\to\infty}n(H_n-\ln n-\gamma)&=\lim_{n\to\infty}n\left(\frac{1}{2n}+O\left(\frac{1}{n^2}\right)\right)=\frac{1}{2}\end{aligned}$$



$$\begin{aligned}
&\text{使用0阶}E-M\text{公式}: \\
&\sum_{k=1}^{n}\frac{1}{k}=\int_{1}^{n}\frac{1}{x}dx+\frac{\frac{1}{n}+1}{2}-\int_{1}^{n}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx \\
&=\ln n+\frac1{2n}+\frac12-\int_{1}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx+\int_{n}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx \\
&\left|\int_{n}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx\right|\leq M\int_{n}^{\infty}\frac{1}{x^{2}}dx=\frac{M}{n} \\
&\text{故}\sum_{k=1}^{n}\frac{1}{k}=\ln n+\frac{1}{2n}+\frac{1}{2}-\int_{1}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx+O\left(\frac{1}{n}\right)
\end{aligned}$$
$$\begin{aligned}
&\text{故}\sum_{k=1}^n\frac1k=\ln n+\frac1{2n}+\frac12-\int_1^\infty\frac{b_1\left(x\right)}{x^2}dx+O\left(\frac1n\right) \\
&\text{原式} \\
&=\ln n+\frac{1}{2n}+\frac{1}{2}-\int_{1}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx+\int_{n}^{\infty}\frac{1}{x^{2}}db_{2}\left(x\right) \\
&=\ln n+\frac{1}{2n}+\frac{1}{2}-\int_{1}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx-\frac{b_{2}\left(n\right)}{n^{2}}+\int_{n}^{\infty}\frac{2b_{2}\left(x\right)}{x^{3}}dx \\
&=\ln n+\frac{1}{2n}+\frac{1}{2}-\int_{1}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx-\frac{b_{2}\left(0\right)}{n^{2}}+\int_{n}^{\infty}\frac{2b_{2}\left(x\right)}{x^{3}}dx \\
&\left|\int_{n}^{\infty}\frac{2b_{2}\left(x\right)}{x^{3}}dx\right|\leq M\int_{n}^{\infty}\frac{1}{x^{3}}dx=M'\frac{1}{n^{2}}\:,b_{1}\left(x\right)=x-\frac{1}{2}\:,b_{2}\left(x\right)=\frac{1}{2}x^{2}-\frac{1}{2}x+C \\
&\int_{0}^{1}b_{2}\left(x\right)dx=0\Longrightarrow b_{2}\left(x\right)=\frac{1}{2}x^{2}-\frac{1}{2}x+\frac{1}{1\:2},x\in\left[0\:1\:\right) \\
&\sum_{k=1}^{n}\frac{1}{k}=\ln n+\frac{1}{2n}+\frac{1}{2}-\int_{1}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x^{2}}dx-\frac{1}{12n^{2}}+O\left(\frac{1}{n^{2}}\right)
\end{aligned}$$
运用 2：
**缺点：我们不能给出我们常数项的阶是多少**
$$\begin{aligned}
\text{代入公式有} \\
&\begin{aligned}\sum_{x=1}^n\frac{1}{x^2}=\end{aligned} \begin{aligned}&=\int_1^n\frac1{x^2}dx+\frac{\frac1{n^2}+\frac11}2+\frac16\cdot\frac12\left(\frac{-2}{n^3}-\frac{-2}1\right)\end{aligned}  \\
&&+\frac{-1}{30}\cdot\frac1{4!}\Big(\frac{-24}{n^5}-\frac{-24}1\Big)+\frac1{42}\cdot\frac1{6!}\Big(\frac{-720}{n^7}-\frac{-720}1\Big)+R_5 \\
&=1-\frac1n+\frac1{2n^2}+\frac12-\frac1{6n^3}+\frac16+\frac1{30n^5}-\frac1{30}-\frac1{42n^7}+\frac1{42}+R_5
\end{aligned}$$


运用 3：
$$\begin{aligned}
&\text{估计}\sum_{k=1}^n\ln k,\text{并证明}string\text{公式,1}+\int_1^\infty\frac{b_1\left(x\right)}{x}dx=\frac{\ln\left(2\pi\right)}{2} \\
&\sum_{k=1}^{n}\ln k=\int_{1}^{n}\ln xdx+\frac{\ln n}{2}+\int_{1}^{n}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x}dx \\
&=n\ln n-n+1+\frac{\ln n}2+\int_1^\infty\frac{b_1\left(x\right)}xdx-\int_n^\infty\frac{b_1\left(x\right)}xdx \\
&=n\ln n-n+1+\frac{\ln n}2+\int_1^\infty\frac{b_1\left(x\right)}xdx+\frac{b_2\left(n\right)}n-\int_n^\infty\frac{b_2\left(x\right)}{x^2}dx \\
&=n\ln n-n+1+\frac{\ln n}2+\int_{1}^{\infty}\frac{b_{1}\left(x\right)}{x}dx+\frac{1}{12n}+O\left(\frac{1}{n^{2}}\right) \\
&=\left(n+\frac12\right)\ln n-n+\frac1{12n}+\frac{\ln\left(2\pi\right)}2+O\left(\frac1{n^2}\right) \\
&\text{故}n!=e^{\sum_{k=1}^{n}\ln k}=e^{\left(n+\frac{1}{2}\right)\ln n-n+\frac{1}{12n}+\frac{\ln(2\pi)}{2}O\left(\frac{1}{n^{2}}\right)}=n^{n}\:\frac{\sqrt{2\pi n}}{e^{n}}e^{\frac{1}{12n}O\left(\frac{1}{n^{2}}\right)} \\
&\text{故我们证明了string公式}n!\sim n^n\frac{\sqrt{2\pi n}}{e^n},\text{并且更强的} \\
&n!=n^{n}\:\frac{\sqrt{2\pi n}}{e^{n}}\Bigg(1+\frac{1}{12n}+O\Bigg(\frac{1}{n^{2}}\Bigg)\Bigg)
\end{aligned}$$
