我们现在希望能够求得我们的 $(1+x)^{\alpha}$ 的展开，其中 $\alpha$ 是一个实数，这个时候，我们就需要用到我们的广义二项式定理来辅助我们进行展开，具体如下所示：
$$\begin{aligned}&\sqrt{1+x}\sim\sum_{k=0}^\infty C_{\frac12}^kx^k,C_{\frac12}^k=\frac{\frac12\left(\frac12-1\right)\cdots\left(\frac12-k+1\right)}{k!}=\frac{\frac12\left(\frac12-1\right)\cdots\left(\frac{3-2k}2\right)}{k!}\\&=\frac{\prod_{j=0}^{k-1}\left(1-2j\right)}{2^kk!}=\frac{\left(-1\right)^{k-1}\prod_{j=1}^{k-1}\left(2j-1\right)}{2^kk!}=\frac{\left(-1\right)^{k-1}\left(2k-3\right)!!}{2^kk!}\end{aligned}$$


其中我们的第一步是我们的等价公式，是一个**扩展的二项式展开**。我们这里能够使用这个公式展开的原因是：我们的二项展开 $(1+x)^{\alpha}=\sum_{k=0}^{\inf}C_{\alpha}^{k}x^{k}$ 就是我们的朴素的公式，我们只是把上面的内容通过我们的二项展开了而已。

其中我们化简的过程也是很简单的，通过我们的一个简单的预化简，然后再去通过我们的一个等价变形就能得到我们的结果。

应用：