例题 2.36 设 {$\{a_n\}$ 为实数列满足 $e^a_n+na_n=2$,求证：
1. $\{a_n\}$ 极限存在.
2. 若非零常数 $A,B,C$ 满足 $\lim_{n\to\infty}n(A-n^{B}a_{n})=C$,求 $A+B+C.$

对于我们的这一类题目，我们的思路是，先把我们的元素都取到一个地方，然后再利用我们的各种泰勒展开，来得到我们的一个大致的结果，例如我们本体对我们的 $e^{x}$ 进行展开，我们就能大致得到下面的结果：
$a_{n}=\frac{1-((a_{n}))}{n}$。这个时候，我们就可以大胆的猜测，我们的 $a_{n}$ 与 $\frac{1}{n}$ 同阶了。

证明 (by 予一人). (1)置 $f_n(x):=e^x+nx,(n=1,2,\cdots)$.显然，对于每个取定的 $n,f_n^{\prime}(x)=e^x+n>0$,这表明
$f_n(x)$ 严格单调递增，于是 $a_n$ 作为 $f_n(x)=0$ 的根，显然是唯一的. 此时，又注意到
$$f_n(0)=1<2,f_n\left(\frac{2}{n}\right)=e^{\frac{2}{n}}+2>2,$$
由连续函数的零点定理，知 $0<a_n<\frac2n$.令 $n\to\infty$,由夹逼定理，即得 $\lim_n\to\infty a_n=0$

(2) 很显然，这式子要能成立，必须先要 $\lim_n\to\infty n^Ba_n=A.$ 注意到，
$$\lim_{n\to\infty}na_n=\lim_{n\to\infty}(2-e^{a_n})=1.$$
若 $B=1$,则 $A=1$,于是
$$C\:=\:\lim_{n\to\infty}n(1-na_n)=\lim_{n\to\infty}n(e^{a_n}-1)=\lim_{n\to\infty}na_n=1.$$
所以 $A+B+C=3.$ 至于其他情形是不可能的，因为

$\bullet$ 若 $B>1$,则 $\lim_n\to\infty n^Ba_n=\lim_{n\to\infty}n^{B-1}na_n\to+\infty$,与 $\lim_n\to\infty n^Ba_n=A$ 矛盾；
$\bullet$ 若 $B<1$,则 $\lim_n\to\infty n^{B}a_{n}=\operatorname*{lim}_{n\to\infty}n^{B-1}na_{n}=0.$ 于是 $A=0$,这违反了 $A$ 非零的题设条件.