例题 2.38 设数列 $\{a_n\}$ 满足 $a_1=1a_{n+1}=a_n+e^{-a_n}$,求极限 $\lim_n\to\infty n\frac{a_n-\ln n}{\ln n}$

这一类估阶问题，我们在确定**一阶**要求求后面的问题的时候，我们都是**先去考虑把我们的原先的一阶差作为我们的一个新的数列去创造递推式**。

解 (by 向禹) 首先由递推式 $a_1=1,a_{n+1}=a_n+e^{-a_n}$ 显然归纳可得 $a_n>\ln(n+1).$

因此
$$(a_{n+1}-\ln(n+1))-(a_n-\ln n)=e^{-a_n}-\ln\left(1+\frac{1}{n}\right)<\frac{1}{n+1}-\frac{1}{n}<0.$$
这说明 $b_n=a_n-\ln n$ 是单调递减的正数列，因此 $\lim_{n\to\infty}b_n=b$ 存在. 代入原递推式可得
$$b_{n+1}=b_n-\ln\left(1+\frac1n\right)+\frac{e^{-b_n}}n.$$

如果 $b>0$,则存在 $N\in\mathbb{N}$,当 $n\geqslant N$ 时，$b_n>\frac b2$ 都成立.则
$$b_{n+1}<b_n-\ln\left(1+\frac{1}{n}\right)+\frac{e^{-\frac{b}{2}}}{n}<b_n-\frac{1}{n+1}-\frac{e^{-\frac{b}{2}}}{n}<b_n-\frac{C}{n}.$$
这里 $C>0$ 为常数. 由调和级数的发散性可知这不可能，因此 $\lim_{n\to\infty}b_n=b=0.$ 因此
$$b_{n+1}=b_n-\ln\left(1+\frac1n\right)+\frac{e^{-b_n}}n=\left(1-\frac1n\right)b_n+\frac1{2n^2}+o\left(\frac1{n^2}\right).$$
于是
$$nb_{n+1}=(n-1)b_n+\frac{1}{2n}+o\left(\frac{1}{n}\right)=(1+o(1))\sum_{k=1}^n\frac{1}{2k}=\frac{1}{2}\ln n+o(\ln n).$$
这说明 $b_n=\frac{\ln n}{2n}+o\left(\frac{\ln n}{n}\right)$,因此
$$\lim_{n\to\infty}n\frac{a_n-\ln n}{\ln n}=\lim_{n\to\infty}\frac{n}{\ln n}\left(\frac{\ln n}{2n}+o\left(\frac{\ln n}{n}\right)\right)=\frac12$$