
$$\lim_{n\to\infty}a_n\sum_{k=1}^na_k^2=1,\text{计算}\lim_{n\to\infty}\sqrt[3]{n}a_n$$

对于本体而言，我们可以先采用一种非常不严谨的方法来进行估计，我们设我们的 $a_{n}=x^{t}$,那么我们平方相当于 $x^{2t}$,我们求和相当于我们的 $x^{2t+1}$,这个时候，我们就有下面的等式：$x^{t+2t+1}=x^{0}$,这个时候，我们既可以估计到我们的 x 的阶数大致是我们的 $\frac{1}{3}$ 阶，也和我们的原来的答案是相同的。于是，我们接下来就可以对我们的式子进行处理。

面对我们的这一种形式，我们注意到，我们如果对我们的结果同时取三次方，就能计算的更加简单。

$$\begin{aligned}
&a_{n}\sim\frac{1}{\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}} \\
&\operatorname*{lim}_{n\to\infty}\frac{1}{na_{n}^{3}}=\lim_{n\to\infty}\frac{a_{n}}{n}=\lim_{n\to\infty}\frac{\left(\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}\right)^{3}}{n}=\lim_{n\to\infty}\left[\left(\sum_{k=1}^{n+1}a_{k}^{2}\right)^{3}-\left(\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}\right)^{3}\right] \\
&=\lim_{n\to\infty}\left[\left(a_{n+1}^{2}+\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}\right)^{3}-\left(\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}\right)^{3}\right]=\lim_{n\to\infty}\left(\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}\right)^{3}\left[\left(\frac{a_{n+1}^{2}}{\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}}+1\right)^{3}-1\right] \\
&=\lim_{n\to\infty}\left(\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}\right)^{3}\frac{3a_{n+1}^{2}}{\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}}=3\lim_{n\to\infty}\left(\sum_{k=1}^{n}a_{k}^{2}\right)^{2}a_{n+1}^{2} \\
&=3\lim_{n\to\infty}\left(\sum_{k=1}^{n+1}a_{k}^{2}-a_{n+1}^{2}\right)^{2}a_{n+1}^{2}=3\lim_{n\to\infty}[\left(\sum_{k=1}^{n+1}a_{k}^{2}\right)^{2}a_{n+1}^{2}-2a_{n+1}^{4}\sum_{k=1}^{n+1}a_{k}^{2}+a_{n+1}^{6}] \\
&=3 \\
&\text{故}\lim_{n\to\infty}\sqrt[3]{n}a_{n}=\frac{1}{\sqrt[3]{3}}
\end{aligned}$$
