
$$
\begin{aligned}
&1.\text{ 求极限}\operatorname*{lim}_{x\to0^{+}}\int_{0}^{1}\frac{x\cos t}{x^{2}+t^{2}}dt. \\
&2.\text{ 求极限}\operatorname*{lim}_{n\to\infty}\int_{0}^{\infty}{\frac{\mathrm{d}t}{\left(1+{\frac{t}{n}}\right)^{n}t^{\frac{1}{n}}}}. \\
&3.\text{给定}a>1\text{,求极限}\lim_{n\to\infty}n\int_1^a\frac1{1+x^n}dx. \\
&4.\text{ 求极限}\operatorname*{lim}_{x\to+\infty}\sum_{n=0}^{\infty}\frac{x^{n}}{\sqrt{n}\cdot n^{n}}\cdot e^{-\frac xe}.
\end{aligned}
$$


1. 正解：
对于我们的积分极限，我们的思路都是，**换元**，把我们的原来的参数，变成一个**cos 函数内部的东西**，从而能够利用我们的极限收敛定理，或者用我们的泰勒展开乱搞。


$$
\lim_{x\to0^+}\int_0^1\frac{x\cos t}{x^2+t^2}dt=\lim_{x\to0^+}\int_0^\frac1x\frac{\cos xu}{u^2+1}du=\lim_{x\to0^+}\int_0^\infty\frac{\cos xu}{u^2+1}du=\frac\pi2
$$

错解：

$$
\lim_{x\to0^+}\int_0^1\frac{x\cos t}{x^2+t^2}dt=\int_0^1\lim_{x\to0^+}\frac{x\cos t}{x^2+t^2}dt=\int_0^1\frac{0\cdot\cos t}{t^2}dt=0
$$

原因： 错解当中，换序以后，里面的函数在 0 处发散，因此无法控制


2，3 思路概述：我们的思路还是和我们的 1 一样，就是**把我们的原来的 n 强行代换为我们的某一个参数**，从而能够让我们把我们的对应的元素直接使用。
$$
\begin{aligned}&2.&\lim_{n\to\infty}\int_0^\infty\frac{dt}{\left(1+\frac{t}{n}\right)^nt^{\frac{1}{n}}}=\int_0^\infty\lim_{n\to\infty}\frac{1}{\left(1+\frac{t}{n}\right)^nt^{\frac{1}{n}}}dt=\int_0^\infty e^{-t}dt=1\\&3.&\lim_{n\to\infty}n\int_1^a\frac{1}{1+x^n}dx=\lim_{n\to\infty}\int_1^\infty\frac{1}{t(1+t)}t^{\frac{1}{n}}dt=\int_1^\infty\frac{1}{t(1+t)}dt=\ln2\end{aligned}
$$
4. 我们发现，我们的原文中的 ${n^{n}\sqrt{ n }}$ 不太好处理，那么我们应该怎么办呢，首先，我们考虑能否直接把这一个部分进行一个转换，我们考虑关于 $n^{n}$ 的求和有没有什么相关的式子，我们发现我们的**斯特林公式中，描述了有关于 $n^{n}$ 的式子**。于是，我们考虑就用着一个来进行转换，那么我们之后的工作就是 trival 的幂级数求和了。

$$
n!\sim\sqrt{2\pi n}\Big(\frac ne\Big)^n\Rightarrow\frac1{n^n\sqrt{n}}\sim\frac{\sqrt{2\pi}}{e^nn!}
$$

$$
\lim_{x\to+\infty}\sum_{n=0}^{\infty}\frac{x^n}{n^n\sqrt{n}}e^{-\frac{z}{s}}=\lim_{x\to+\infty}\sqrt{2\pi}e^{-\frac{z}{s}}\sum_{n=0}^{\infty}\left(\frac{x}{e}\right)^n\frac{1}{n!}=\sqrt{2\pi}\lim_{x\to+\infty}e^{-\frac{z}{s}}\cdot e^{\frac{z}{s}}=\sqrt{2\pi}
$$

$$
\lim_{x\to+\infty}\sum_{n=0}^\infty\frac{x^n}{n^n\sqrt{n}}e^{-\frac x4}=\sum_{n=0}^\infty\lim_{x\to+\infty}\frac{x^n}{n^n\sqrt{n}}e^{-\frac x4}=\sum_{n=0}^\infty0=0
$$

错因： 如果能这么做，那求和项里面关于 $n$ 的系数部分，随便更改，算出来的答案也都会是 0，这显然不对的！

错解：