我们有原式子 $C_{i}=A_{i}B_{i}+(A_{i}+B_{i})C_{i-1}$
对我们的原式子右侧进行我们的分配律，我们有：
$C_{i}=(A_{i}B_{i})+A_{i}C_{i-1}+B_{i}C_{i-1}$ 
在我们的等式两侧同时取反，右侧由德摩根率有：
$C_{i}'=(A_{i}B_{i})'(A_{i}C_{i-1})'(B_{i}C_{i-1})'$
此时我们再对我们的两侧取反后，我们就能得到我们的最终答案
$C_{i}=(C_{i}'=(A_{i}B_{i})'(A_{i}C_{i-1})'(B_{i}C_{i-1})')'$

|     |     |           |         |
| --- | --- | --------- | ------- | 
| A   | B   | $C_{i-1}$ | $S_{i}$ |
| 0   | 0   | 0         | 1       |
| 0   | 0   | 1         | 0       |
| 0   | 1   | 0         | 0       |
| 0   | 1   | 1         | 0       |
| 1   | 0   | 0         | 0       |
| 1   | 0   | 1         | 0       |
| 1   | 1   | 0         | 0       |
| 1   | 1   | 1         | 1       |

原式 $Y_{i}=A'B'C'+ABC$

于是我们的 $Y_{i}=ABC+A'B'C'$
$Y_{i}'=(ABC)'(A'B'C')'$
$Y_{i}=(Y_{i}')'=((ABC)'(A'B'C')')'$


